\documentclass[a4paper,12pt,notitlepage,spanish]{article}
\usepackage[]{inputenc}
\usepackage[]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
\usepackage[pdfsubject={.},pdftitle={},pdfauthor={},hidelinks
,colorlinks=true
]{hyperref}
%\usepackage[T1]{fontenc}


\title{Guia calendario salas Can Vies en Sindominio}
\author{Hacklab Logout}
%\date{15.10.2013}
\begin{document}
	%\pagestyle{plain}
	\selectlanguage{spanish}
	\maketitle

\section{Gestionar el calendario desde la web de Sindominio}

Abrir el calendario online:
\begin{itemize}
\item Abrir \url{https://humo.sindominio.net/} con el usuario de CV (o con otra cuenta de correo Sindominio que ya tenga acceso al calendario)
\item cliquear el icono del calendario en la barra de arriba
\end{itemize}

\subsection{Añadir otros usuarios de Sindominio}

Para añadir al calendario alguien que ya tenga correo de Sindominio:

\begin{itemize}
	\item abrir el calendario online
\item al lado del nombre del calendario "Espais" hay un icono de enlace, cliquearlo
\item en el campo de texto que aparece, escribir el nombre-de-usuario de alguien que tenga una cuenta de correo nombre-de-usuario@sindominio.net
\item esta persona recibirá una invitación y tendrá acceso al calendario para ver y añadir reservas entrando en \url{https://humo.sindominio.net/} con su cuenta de correo de Sindominio, sin necesitar saber la contraseña de la cuenta de correo de CV
\end{itemize}

\section{Tener el contenido del calendario en el calendario del móvil}

Para tener las reservas en otros calendarios (e.g. al móvil).

\subsection{Obtener el enlace}

\begin{itemize}
	\item abrir el calendario online
\item al lado del nombre del calendario ``Espais'' hay un icono de enlace, cliquearlo
\item justo abajo aparece un botón que dice ``Share link'', cliquear los tres puntitos que tiene al lado
\item en el menú que aparece, cliquear ``Copy subscription link''
\end{itemize}

\subsection{Añadir el enlace en móviles Android}

Añadir la dirección del calendario al calendario de Android y derivadas (e.g. /e/OS y LineageOS):

\begin{itemize}
\item Instalar la app DAVx5
\item A dentro de DAVx5, cliquear el plus para añadir una nueva cuenta a DAVx5
\item Seleccionar ``Advanced login (special use cases)''
\item Pegar la dirección copiada arriba (seguir los pasos de "Para tener las reservas en otros calendarios (e.g. al móvil)") en el campo de texto ``Base URL''
\item Ir a la pestaña ``CalDAV'' y activar el calendario ``Espais''
\end{itemize}


Más instrucciones:

\url{https://manual.davx5.com/introduction.html#first-steps}

\subsection{Añadir el enlace en móviles Apple}

Añadir la dirección del calendario al calendario de los iPhone:
estas instrucciones no han sido probadas todavía, solo las he copiado desde internet...

\begin{itemize}
\item Abrir las impostaciones
\item Seleccionar el calendario
\item Seleccionar cuentas
\item Seleccionar añadir cuenta
\item Seleccionar el tipo de cuenta "Otro"
\item Seleccionar añadir cuenta CalDAV
\item Encontrar la manera de añadir el enlace
\item Esperar que os enviemos una guia mejor o preguntar a alguien del hacklab Logout cómo se hace
\end{itemize}

Más instrucciones: 

\url{https://docs.nextcloud.com/server/latest/user_manual/en/groupware/sync_ios.html}

\subsection{Añadir el enlace en ordenador con Thunderbird}

Añadir la dirección del calendario al calendario de Thunderbird:

\begin{itemize}
\item Abrir Thunderbird y seleccionar el icono del calendario
\item Hay un botón "+" a la izquierda cerca de la lista de calendarios, cliquearlo
\item desde allí se puede seleccionar "On the network"
\item pegar el enlace de subscripción del calendario (seguir las instrucciones de "Para tener las reservas en otros calendarios (e.g. al móvil)") donde pone "Location" 
\end{itemize}

\end{document}
